{
    "question": "Pak Adi mempunyai sebidang tanah yang di tanamai pohon mangga,karena bentuk tanahnya miring,maka pada baris pertama di tanami 75 pohon mangga,baris ke dua 70 pohon,baris ketiga 65 pohon ,dan seterusnya berkurang 5 pohon mangga,hitunglah    a.banyaknya baris yang di tanami pohon mangga\r\nb.jumlah pohon mangga yang di tanami seluruhnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "A.336 m\nB. 510 POHON",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "a. 75 : 5 = 15<br>b. jumlah pohon = 15/ 2 (2.5 + (15-1)5)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15/ 2 (10 + 14 x 5)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15/ 2 .80<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 600<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "34-y-38-y-pake-cara-522",
            "question": "- 3/4 y = -3/8\r\ny=\r\n\u00a0pake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]- \\frac{3y}{4}=  -\\frac{3}{8}  \\\\  \\\\  \\frac{3y}{4}=  \\frac{3}{8}  \\\\  \\\\ 3y.8 = 4.3 \\\\  \\\\ 24y = 12 \\\\  \\\\ y= \\frac{12}{24}  \\\\  \\\\ y= \\frac{1}{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>- 3/4 y = -3/8<br>y = -3/8 : -3/4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= -3/8 x -4/3<br>\u00a0 \u00a0= 12/24<br>\u00a0 \u00a0= 1/2 = 0,5</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lintasan-lari-berbentuk-lingkaran-memiliki-diameter-56-met-433",
            "question": "Sebuah lintasan lari berbentuk lingkaran memiliki diameter 56 meter. Untuk menempuh jarak 902 meter, maka banyak putaran yang dilakukan pelari adalah?    a. 5 3/4 putaran\r\nb. 5 1/2 putaran\r\nc. 5 1/4 putaran\r\nd. 5 1/8 putaran\r\nJelaskan juga caranya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara mencari diameter dr pertanyaan tsb: 56<u></u><u></u>\u00f72=28<br>jd 22/7 \u00d7 28\u00d728=2464 m lingkaran tsb<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-sih-cara-mudah-menghitung-pemfaktoran-934",
            "question": "Gimana sih cara mudah menghitung pemfaktoran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemfaktoran aljabar, bentuk kuadrat, atau yang lain???<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo saya, lebih gampang pake rumus abc, yang<br>(-b\u00b1\u221a(b^2-4ac))/2a<br><br>soalnya,\u00a0tinggal dimasuk-masukin doang angkanya orz.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dua-bilangan-selisih-5jika-dikali-bilangan-yang-besar-dikurang-454",
            "question": "1.Dua Bilangan selisih 5.jika dikali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 175,tentukan bilangan itu jawab : 2.diketahui jumlah bilangan 100 dan selisihnya adalah 40.bagaimana nilai dua bilangan tersebut.dapat dinyatakan linear 1 variabel jawab : \u00a0 \u00a0 tolongg dijawab besok dikumpullll:'(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hanya tuhan yang tau",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-setigita-sama-kaki-memiliki-panjang-sisi-yang-sama-dengan-332",
            "question": "Sebuah setigita sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. Agarkeliling segitiga tersebut lebih besar dari 50 m, berapakah panjang masing-masing sisi segitigatersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5x+5x+x &gt; 50<br>11x &gt; 50<br>x &gt; 50/11<br>x &gt; 4,5<br>jadi x = 5<br>panjang masing masing sisi segitiga (5x,5x,5) = (5*5,5*5,5) = (25,25,5)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-masing2-diagonal-belah-ketupat-amp-layang-layang-g-985",
            "question": "Cara mencari masing2 diagonal belah ketupat &amp; layang-layang gimana yah ? Kasi tau dong :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Misal : perpotongan antara diagonal AC dan diagonal BD adalah titik O<br></span><span>BO^2 = AB^2 - AO^2<br></span>(ini untuk belahketupat)<br><span>Luas Layang2 = 1/2 diagonal x diagonal (lainnya)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-sebuah-himpunan-semesta-yang-mungkin-untuk-himpunan-himp-805",
            "question": "Tentukan sebuah himpunan semesta yang mungkin untuk himpunan-himpunan berikut\u00a0    a.A={1,4,9,16,25}\r\nb.B={1,3,5,7,...}\r\nc.E={m,dm,cm,mm}\r\nd.F={kerucut,tabung,bola}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. A = { himpunan bilangan kuadrat }<br>b. B = { himpunan bilangan ganjil }<br>c. E = { himpunan satuan panjang }<br>d. F = { himpunan bangun ruang sisi lengkung }<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-x-adalah-himpunan-bilangan-ganjil-antara-20-dan-46nyat-469",
            "question": "Diketahui x adalah himpunan bilangan ganjil antara 20 dan 46,nyatakan x dengan :1)dengan kata kata\u00a0 2).notasi pembentuk himpunan\u00a0 3)dengan mendaftarkan anggota-anggotanya Tolong dijawabnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]X=\\{20&lt;2n+1&lt;46\\ ;n=10,11,...,22 \\}\\\\\n\\\\\nX=\\{21, 23, 25,27,29,31,33, 35, 37, 39,41,43,45\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1) Menyatakan Sifat Yang Dimiliki : {bilangan ganjil lebih dari 20 dan kurang dari 46}<br>2) Notasi Pembentuk Himpunan : {x | 20\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 46 , x bilangan ganjil}<br>3) Mendaftar Anggota : {21,23,25,27,29,31,...,45}<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pilihan-ganda-ya-pasangan-bilangan-di-bawah-ini-yang-bukan-tripel-840",
            "question": "Pilihan ganda ya    pasangan bilangan di bawah ini yang bukan tripel pytboras adalah \r\na. 20,16,12\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 C,5,4,3\r\nb. 10,24,26\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 D. 4,3,2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang D<br>4,3,2<br>........................................",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "d. 4, 3, 2\u00a0 <br>karena tdk memenuhi syarat [tex]a= \\sqrt{ b^{2}+ c^{2}  } [/tex]\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-3-2-133",
            "question": "Tentukan nilai x, jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x\u00a0+ 3) + \u2026 + (2x + 50) = 4275..    ni soal persamaan satu\u00a0variebel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(2x + 1) + (2x + 2) + (2x\u00a0+ 3) + ...\u00a0+ (2x + 50) = 4275<br>2x * 50 = (1 + 2 +\u00a0... + 50)<br>100x = 1275<br>100x = 4275\u00a0- 1275<br>100x\u00a0= 3000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x =\u00a0[tex] \\frac{3000}{100} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x = 30<br><br>jadi, nilai x adalah 30",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}